[
    {
        "question_text": "1.测量病毒大小常用的是",
        "options": [
            "A.米",
            "B.厘米",
            "C.毫米",
            "D.微米",
            "E.纳米"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.可直接测量病毒体大小的方法是",
        "options": [
            "A.电镜观察法",
            "B.光镜观察法",
            "C.X线衍射法",
            "D.超速离心法",
            "E.超过滤法"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.对病毒生物学性状的描述，不正确的是",
        "options": [
            "A.对抗生素不敏感，对干扰素敏感",
            "B.含有DNA和RNA两种核酸",
            "C.以复制方式增殖",
            "D.必须寄生于活细胞内",
            "E.属于非细胞型微生物"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.在生物学性状上病毒与衣原体共同具有的特点是",
        "options": [
            "A.只有一种核酸",
            "B.非细胞结构",
            "C.严格细胞内寄生",
            "D.对抗生素敏感",
            "E.以复制方式繁殖"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.能代表病毒体的一种结构成分是",
        "options": [
            "A.核酸",
            "B.衣壳",
            "C.核衣壳",
            "D.包膜",
            "E.刺突"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.病毒的增殖方式是",
        "options": [
            "A.复制",
            "B.裂殖",
            "C二分裂",
            "D.芽生",
            "E.分泌"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.关于病毒的描述正确的是",
        "options": [
            "A.病毒能侵害动植物",
            "B.病毒可产生类毒索",
            "C.病毒对抗生素敏感",
            "D.病毒不具有免疫原性",
            "E.抗病毒药物种类多、效果好、副作用小、价格低"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.病毒的感染性核酸指的是",
        "options": [
            "A.双链DNA",
            "B.单链RNA",
            "C.去除包膜的病毒核酸",
            "D.去除衣壳的病毒核酸",
            "E.去除衣壳仍能进人宿主细胞引起感染的游离核酸"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.核酸的特点是",
        "options": [
            "A.容易被细胞摄取",
            "B.不易被细胞外面的体液及细胞膜上的核酸酶降解",
            "C.感染性强于病毒体",
            "D.感染的宿主范围比病毒体广",
            "E.感染性核酸不能进人宿主细胞"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.裸露病毒体的结构是",
        "options": [
            "A.核酸＋包膜",
            "B.核心＋衣壳＋包膜",
            "C.核衣壳＋刺突",
            "D.核心+衣壳",
            "E.核酸+蛋白质"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.关于病毒包膜的叙述，不正确的是",
        "options": [
            "A.主要来源于宿主细胞膜",
            "B.具有保护病毒的作用",
            "C.化学成分为脂类、蛋白质和多糖",
            "D.破坏包膜可使病毒失去感染性",
            "E.表面突起称为壳粒"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.判断病毒有无包膜的依据是",
        "options": [
            "A.是否出现细胞病变",
            "B.对脂溶剂是否敏感",
            "C.对温度抵抗力不同",
            "D.超速离心沉降速度不同",
            "E.对苯酚是否敏感"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.与病毒衣壳功能无关的是",
        "options": [
            "A.介导病毒体吸附易感细胞受体",
            "B.保护病毒核酸",
            "C.病毒分类、鉴定的依据",
            "D.本身具有传染性",
            "E.构成病毒特异性抗原"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 13
    },
    {
        "question_text": "14.哪项不是包膜病毒所具有的特点",
        "options": [
            "A.对脂溶剂敏感",
            "B.出芽增殖",
            "C.能在肠道黏膜细胞中生长繁殖",
            "D.含有宿主细胞的化学成分",
            "E.有包膜病毒电镜下常呈多形态性"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 14
    },
    {
        "question_text": "15.病毒复制周期中，不正确的一个环节是",
        "options": [
            "A.吸附",
            "B.穿人",
            "C.脱壳",
            "D.生物合成",
            "E.分裂"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 15
    },
    {
        "question_text": "16.关于正链RNA病海，下列描述正确的是",
        "options": [
            "A.病毒的RNA只能携带部分遗传信息",
            "B.病毒的RNA需经转录方能作为mRNA",
            "C.病毒的RNA可直接作为mRNA翻译病毒蛋白",
            "D.病毒的RNAG+C含量高",
            "E.以上都不是"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 16
    },
    {
        "question_text": "17.病毒的遗传信息从RNA转移到DNA的过程被称为",
        "options": [
            "A.转导作用",
            "B.转化作用",
            "C.逆转录",
            "D.重组",
            "E.翻译"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 17
    },
    {
        "question_text": "18.缺陷病毒的本质是指",
        "options": [
            "A.包膜表面缺少剌突",
            "B.缺少衣壳",
            "C.病毒的酶有缺损",
            "D.基因组缺损",
            "E.复制周期不完整"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 18
    },
    {
        "question_text": "19.可将自身基因组与宿主细胞基因组整合的病毒是",
        "options": [
            "ASS(-)RNA病毒",
            "B.SSDNA病毒",
            "C.dsRNA病毒",
            "D.SS(+RNA病毒",
            "E.逆转录病毒"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 19
    },
    {
        "question_text": "20.复制过程可形成RNA-DNA杂合中间体的是",
        "options": [
            "A.流感病毒",
            "B.麻珍病毒",
            "C.腺病毒",
            "D.乙肝病毒",
            "E.疱疹病毒"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 20
    },
    {
        "question_text": "21.属于病毒基因突变的是",
        "options": [
            "A.交叉复活",
            "B.互补作用",
            "C.温度敏感性变异",
            "D.干扰现象",
            "E.表型混合"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 21
    },
    {
        "question_text": "22.不属于病毒遗传性变异的是",
        "options": [
            "A.温度敏感性变异",
            "B.表型混合",
            "C.缺陷型干扰突变",
            "D.基因重组",
            "E.交叉复活"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 22
    },
    {
        "question_text": "23.易发生基因重配的病毒是",
        "options": [
            "A.DNA病毒",
            "B.RNA病毒",
            "C.包膜病毒",
            "D.肿瘤相关病毒",
            "E.基因组分节段的病毒"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 23
    },
    {
        "question_text": "24.灭活是指在理化因素作用下使病毒失去",
        "options": [
            "A.免疫原性",
            "B.血凝特性",
            "C.诱生干扰素的能力",
            "D.感染性",
            "E.融合细胞特性"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 24
    },
    {
        "question_text": "25.灭活病毒无效的因素是",
        "options": [
            "A.温度",
            "B.乙醚",
            "C.青霉素",
            "D.氯仿",
            "E.紫外线"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "25",
        "number": 25
    }
]